<resources>
    <string name="app_name">Paketli Gıda Analizi</string>
    <string name="bilgiler">Vücut Kitle Endeksi, vücudunuzdaki tahmini yağ oranını gösteren bir değerdir. Vücut Kitle Endeksi hesaplamasında boy-kilo oranı kullanılır. Vücut ağırlığınız, boyunuzun karesine bölünerek boy kilo cetveli üzerinde ideal kilonuz hesaplanır. Sonuç 18, 49 değerinin altındaysa ideal kilo altı, 18,5-24,99 arası ideal kilo 25-29,99 arası ideal kilo üzeridir.</string>
    <string name="yararli">Sağlıklı beslenme konusunda biraz dikkatli olan herkes artık belli başlı gerçeklerin farkındadır. İçeriğinde bilmediğiniz maddelerin olduğu her ürün, sağlıklı gıda olmaktan uzaklaşır.  Yasalarca istisnası bulunan haller dışında tüm gıdalar paketli ve etiketli olarak tüketiciye sunulmalıdır. Birçok gıda ürününde ürünün raf ömrü boyunca tazeliğini koruması için ambalaj malzemesinin türü ve şekli kritik öneme sahiptir. Satın alma sırasında kaçınmamız gereken şey ürünün “paketli” oluşu değil, İŞLENMİŞ bir gıda olup olmadığıdır. Bir ürünü kurutmak, dondurmak, ön yıkama yapmak, pişirmek, dilimlemek gibi işlemler o ürünün tüketimi için tek başına sakınca doğurmaz. Önemli olan ürün üretimi boyunca tüketim deneyimini daha iyi hale getirmek ve raf ömrünü uzatmak için katılan katkı maddelerinin varlığıdır. Evet, katkı maddelerinin belirli limitler dahilinde kullanımı yasalarımızca serbesttir ancak bu durum, katkı maddelerinin kanserojen olduğu gerçeğini değiştirmez. Bir gıda maddesinin sağlıklı olup olmadığı, tek başına paketli oluşuna göre değerlendirilmemelidir. Önemli olan gıdanın içeriğinin ne kadar temiz olduğudur. Bunu anlamanın en kolay yolu da gıda ürünlerinin etiket bilgilerini kontrol etmektir. Bu nedenle paketsiz bir gıda ürününü almak: – Ürün içeriğini , – Saklama koşullarını, – Yasal izinlere sahip bir üretim tesisinde üretilip üretilmediği, – Ürünün kullanma uygunluk (raf ömrü) süresi gibi kritik bilgilere sahip olmamanız anlamına gelir. Özetlemek gerekirse, “paketli ürünler zararlıdır” demek, eksik bir bilgi ve haksız bir eleştiridir. Etiket bilgileri incelenmeden paketli ürün (işlenmiş veya işlenmemiş) satın alınmamalıdır. Paketsiz satışı yapılan ürünler ise birçok riski beraberinde getirdiği için olabildiğince uzak durulmalı, paketli olsa dahi Türk Gıda Kodeksi Etiketleme Yönetmeliği uyarınca taşıması gereken yasal etiket bilgilerini içermeyen ürünlerden kaçınılmalıdır. </string>
    <string name="app_hakkında">Bu uygulama sağlıklı beslenmek adına paketli gıdalar hakkında bilgi sahibi olmak isteyenleri bilgilendirme amaçlı bir uygulamadır. Uygulama son zamanlarda hayatımıza kolayca ve sıklıkla giren paketli gıdaların içerdiği maddeler, alerjen bilgisi ve madde içinde bulunan katkı maddeleri bunun yanı sıra kullanıcılara yararı olan bilgileri de içinde barındırır. </string>
    <string name="iletisim">linkedIn: https://www.linkedin.com/in/aysin-cetin/ &#10; e-mail: aysincetinn@hotmail.com</string>
    <string-array name="cinsiyet">
        <item>Erkek</item>
        <item>Kadın</item>
    </string-array>

</resources>
